（刁君出塞）傳中國第一千金習明澤再赴哈佛攻讀博士

隨著美中交惡，先前傳出中國高層下令禁止官員子女赴美留學。明鏡新聞網創辦人何頻今爆料，中國國家主席習近平的女兒，2014年在美留學歸國後，又再度赴美攻讀博士學位。

習近平獨生女兒習明澤2014年取得哈佛大學心理學學士學位。何頻從哈佛知情教授口中得知，習明澤已再度回到哈佛攻讀博士學位，但不知是否持續研讀心理學。

報導另指，習明澤在美留學時將姓氏改為瞿，取自母親彭麗媛外公。何頻提到，習明澤14年大學畢業後返國，中央警衛局有派員當貼身保鑣，美國聯邦調查局（FBI）亦有派人暗中保護。

美國總統川普先前當眾指控，「遠道而來的（中國）學生幾乎每個都是間諜」，為避免美國日後將其作為人質，進而查扣家族窩藏海外的大筆資產，傳出中國共產黨高層密令禁止官員子女赴美留學，已出國者也得在今年底前返國。

中國「第一千金」習明澤一向低調，未曾在媒體前露面，僅傳出曾以工作人員身分陪同父母出訪。

驚奪權後抄家姐
做美國人質好過做中國人質
你知我知貪官知

準備投降？

送個家人人質比對家但日日話打交係咩玩法

人質

人地美國比哂成個system你地用
仲日日同人開戰 乖乖地向白人投降安守本份做二等公民仲好

點解唔讀孔子大學呢 好失禮你咩

質子府即係大學

去金日成大學

毛匪紀念大學

聽講美國人有槍,如果有個人一槍做低佢可能中國可以真.亮劍
我唔信佢D保鑣可以跟埋入去上堂

搵個新疆維吾爾族人去自殺式炸彈襲擊，有保鑣都冇用

話曬一國之君連自己個女都唔敢用本姓示人就唔該自己快D跳樓死咗佢罷喇